<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LIBRARY xsi:noNamespaceSchemaLocation="schema.xsd" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<BOOKS>
		<BOOK idBook="b1">
			<TITLE>L'Héritier</TITLE>
			<DESCRIPTION>Injustement arrêté à Istanbul, Largo est expédié dans la pire prison de Turquie. Au milieu de brutes qui, prisonniers comme gardiens, ne connaissent que le langage de la violence. Largo parvient à s'évader, en compagnie de Simon Ovronnaz, un sympathique voleur suisse piégé, comme lui, dans cet enfer. Ils trouvent refuge chez le consul de Grande-Bretagne, dont la ravissante fille, Charity, et une tout aussi jolie copine vont s'occuper, à leur manière, de leur faire oublier leurs malheurs. Mais entre-temps, des politiciens turcs ont compris</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-1791-5</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1990-11-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-01</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>38</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b2">
			<TITLE>Le groupe W</TITLE>
			<DESCRIPTION>Sauvé de justesse (voir "L'Héritier"), Largo Winczlav devient Largo Winch. Et il découvre qu'il y a peut-être pire enfer que celui des prisons turques: celui de la haute finance. Et des requins qui l'entourent au Conseil d'Administration du Groupe W, dont certains attendent le moindre faux pas de sa part pour commencer la curée. L'un d'entre eux, particulièrement. Celui qui l'a fait emprisonner. Qui n'a pas hésité à tuer pour cela. Et dont Largo sait qu'il est prêt à tout pour s'emparer du pouvoir. Prêt à tuer, encore et encore.</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-1832-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1991-09-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-02</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>96</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b3">
			<TITLE>O.P.A</TITLE>
			<DESCRIPTION>Une véritable guerre secrète pour le pouvoir se déroule dans les coulisses des grands groupes financiers. Une des techniques d'assaut les plus utilisées est l'Offre publique d'achat: un amateur se propose d'acquérir à un prix déterminé toutes les actions disponibles d'un concurrent pour arriver à le contrôler. Le Groupe W, attaqué par la FENICO, un conglomérat d'entreprises dirigé par Gus Fenimore, un sympathique vieux renard de l'acrobatie financière, réplique par une O.P.A. sur sa société.</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-1947-0</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1992-11-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-03</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>31</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b4">
			<TITLE>Business Blues</TITLE>
			<DESCRIPTION>Sans famille ni attaches, contestataire, coureur, vagabond, iconoclaste et bagarreur, il se retrouve, à vingt-six ans, à la tête d'un empire de dix milliards de dollars... Découvrez Largo Winch, le milliardaire en blue jeans. Et attachez vos ceintures !</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-2046-0</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1993-10-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-04</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>53</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b5">
			<TITLE>H</TITLE>
			<DESCRIPTION>Alors qu'au cours d'un cocktail mondain Largo Winch annonce la création d'une fondation pour venir en aide aux enfants de la guerre, un maître d'hôtel lui apporte sur un plateau la "surprise du chef": la tête d'un de ses collaborateurs, assassiné par les trafiquants de drogue qu'il tentait de démasquer. Ce n'est que le début d'une odieuse machination qui va, en quelques heures, faire complètement basculer la vie de l'homme d'affaires.</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-2127-0</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1994-01-09</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-05</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>27</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b6">
			<TITLE>Dutch Connection</TITLE>
			<DESCRIPTION>Deux inspecteurs de la police judiciaire qui emmènent Largo Winch (voir "H") sont abattus devant ses yeux et c'est lui qu'on accuse du meurtre; la DEA, la brigade américaine des stupéfiants, l'accuse d'être mouillé jusqu'aux sourcils dans un vaste réseau de trafic d'héroïne. Le traquenard est admirablement monté! Réfugié sous les ponts de Paris au milieu des clochards, sans argent, Largo Winch n'a aucune chance d'échapper au sort qui l'attend: les travaux forcés à perpétuité...</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-2201-3</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1995-06-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-06</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>57</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b7">
			<TITLE>La Forteresse de Makiling</TITLE>
			<DESCRIPTION>Etre le meilleur ami de Largo Winch ne présente pas toujours que des avantages ! Repérés par les services secrets de l'Union de Myanmar (ex-république de Birmanie), Simon Ovronnaz et sa nouvelle conquête, l'inspecteur Marjan Texel, sont abusivement capturés et emprisonnés, accusés de meurtre. A la suite d'une parodie de procès, Simon est condamné à mort et conduit dans l'imprenable forteresse de Maliking...Inconscient du sort de son ami, Largo joue les jolis cœurs sur le toit du monde alors que se tend autour de lui une nouvelle </DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-2307-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1996-06-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-07</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>18</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b8">
			<TITLE>L'Heure du Tigre</TITLE>
			<DESCRIPTION>Condamné à mort pour un meurtre qu'il n'a pas commis, Simon Ovronnaz, l'ami de Largo Winch, est transféré à la forteresse de Makiling, en Birmanie. Au moment où Largo, accompagné de Kadjang, un des chefs de la rebellion chan contre la dictature de Rangoon, arrive dans la capitale birmane, Simon n'a plus que seize heures à vivre. Attaquer la fortresse ? C'est mission impossible. Largo a un plan audacieux et risqué, mais il n'a pas le choix. Une véritable course contre la mort s'engage...</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-2444-X</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1997-06-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-08</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>19</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b9">
			<TITLE>Voir Venise…</TITLE>
			<DESCRIPTION>Dimanche 13 septembre, trois heures du matin... Dans une ruelle de Venise, un homme court à perdre haleine. À ses basques, trois malfrats armés jusqu'aux dents. L'homme réussit à échapper à ses poursuivants. Juste le temps de briser la vitrine d'une agence de voyages. Juste le temps de gribouiller quelques mots sur une feuille de papier et d'engager la feuille dans un fax. Deux secondes plus tard, l'homme meurt, criblé de balles. Mais le fax est bel et bien envoyé. Il y est écrit : "Largo Winch, prenez garde au doge et à...". Le bal peut commencer.</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-2628-0</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1997-06-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-09</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>49</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b10">
			<TITLE>...Et mourir</TITLE>
			<DESCRIPTION>Un comédien amateur engagé pour une mystérieuse mission, un homme criblé de balles juste après avoir envoyé un fax, un certain Marchini prêt à tout pour que le fax ne parvienne pas à son destinataire, le même Marchini abattu par le majordome de Largo, et Charity, l'amie du même Largo, enlevée à bord d'un hélicoptère, en pleine place Saint-Marc, à Venise : le bal des hommes masqués ne fait que commencer. Mais c'est Winch, désormais, qui mène la danse...</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-2849-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1998-09-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-10</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>23</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b11">
			<TITLE>Golden Gate</TITLE>
			<DESCRIPTION>Moteur ? Action ! Simon Ovronnaz, l'ami de Largo, vedette d'un feuilleton télé ! Sa photo à la une des magazines "people" ! Pour l'intéressé, il y a de quoi bomber le torse et se pavaner. Pour Largo, il y a de quoi se poser des questions. Un scénario insipide, un casting douteux, un budget hors norme et un financement plus que louche, ce feuilleton sent l'arnaque à plein nez. Direction San Francisco, lieu du tournage. Sous les sunlights, Simon fait la roue. Dans les coulisses, Largo mène l'enquête. Action !</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-2981-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1999-09-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-11</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>89</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b12">
			<TITLE>Shadow</TITLE>
			<DESCRIPTION>Les affaires vont mal pour le groupe "W". Largo est en prison, accusé d'un viol qu'il n'a pas commis. Il a pour compagnon de cellule le numéro 2 du groupe, Cochrane, piégé par l'I. R. S. pour fraude. Alors que Sarah Washington, de la division "Networks", est torturée dans une cave envahie par les rats ! Et dire que tout cela a débuté par un feuilleton télé, Shadow, avec Simon Ovronnaz dans le rôle principal...</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-3123-3</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2002-06-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-12</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>3</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b13">
			<TITLE>Le Prix de l'argent</TITLE>
			<DESCRIPTION>Largo Winch est l'invité de la célèbre émission télévisée "Le Prix de l'argent". Les journalistes l'interrogent sur la mondialisation, les rachats et autres fusions d'entreprises. Après des considérations générales, ils en viennent à un cas précis : Speed One, racheté depuis peu par le Groupe W, vient d'annoncer le licenciement de deux mille cinq cents travailleurs. Surpris d'être entraîné sur ce terrain, Largo marque le coup. L'un des journalistes fait alors entrer sur le plateau Dennis Tarrant, le directeur de l'un des quatre sites de production de Speed One. Et c'est le drame. En direct, devant des millions de téléspectateurs, Tarrant se loge une balle dans la tête. Largo est aussitôt accusé d'être le responsable de la mort du désespéré par une partie de la presse comme de l'opinion. Et par June, la fille de Tarrant. Pour le bel aventurier milliardaire, les (gros) ennuis ne font que commencer...</DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-3387-2</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2004-06-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-13</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>98</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b14">
			<TITLE>La Loi du dollar</TITLE>
			<DESCRIPTION>Au nom du pèze, du fric et du saint dollar. Speed One, une société américaine d'équipement sportif détenue majoritairement par le Groupe W, a dû délocaliser quatre sites de production pour enrayer la chute du cours de ses actions en bourse. Si le bilan financier est remarquable, le bilan humain est lourd : deux mille cinq cents travailleurs licenciés, un directeur mettant fin à ses jours et une comptable assassinée... Pour la presse, pour l'opinion publique et bien sûr pour la justice, le responsable (le coupable oe) est tout désigné : Largo Winch... </DESCRIPTION>
			<ISBN>2-8001-3536-0</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2005-11-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-14</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a3">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>78</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b15">
			<TITLE>Les Trois Yeux des gardiens du Tao</TITLE>
			<DESCRIPTION>Une dette est une dette Pékin. Ministère de l'Administration générale de l'aviation civile. La division aéronautique du Groupe W, représentée par André Bellecourt, est sur le point de conclure une joint venture avec la Tsai Industries. Cette alliance permettrait à la division, en difficulté depuis plusieurs années, d'appréhender plus sereinement son avenir. Mais il reste un caprice de M. Tsai Huang à satisfaire pour entériner l'accord : inviter Largo Winch en personne à signer les documents. Le hic, c'est que Largo est injoignable. Notre héros s'est provisoirement déchargé de ses obligations et vit coupé du monde dans un lieu tenu secret. Seul Simon sait comment le contacter. Dwight Cochrane le somme d'avertir son patron que l'avenir du groupe est en jeu et qu'il doit impérativement se trouver à Hong-Kong dans moins de dix jours. Largo acceptera-t-il de retourner en Chine, là même où quelques années plus tôt, il a connu les pires déboires ? Une vieille dette contractée en Birmanie et qui se rappelle à son mauvais souvenir ne lui permet plus d'hésiter. Une toile s'est tissée dans laquelle Largo n'a d'autre choix que de se précipiter...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-8001-3861-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2007-03-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-15</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a4">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>33</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b16">
			<TITLE>La Voie et la Vertu</TITLE>
			<DESCRIPTION>Faux-semblants Hong Kong. La division aéronautique du groupe W, représentée par André Bellecourt, conclut l'accord de joint venture avec la Tsai Industries Corp. Les Chinois avaient émis le souhait que Largo Winch en personne signe les contrats. Mais le jeune milliardaire n'ayant plus donné signe de vie depuis qu'il a quitté l'île de Tsai Huang, ils ont fait leur deuil de ce caprice. Pour les cadres du groupe W, Largo a probablement été victime d'un naufrage ou d'un enlèvement par des pirates. Pour son fidèle ami Simon, dont l'instinct de truand... </DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-8001-4070-4</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2008-11-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-16</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a4">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>86</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b17">
			<TITLE>Mer Noire</TITLE>
			<DESCRIPTION>Largo Winch est impliqué malgré lui dans une affaire de trafic d'armes et de terrorisme international. Cible d'adversaires très organisés, Largo se retrouve avec le FBI aux trousses. Pour comprendre ce qui se passe, il n'a pas le choix : direction les ports de la mer noire, où les eaux sont manifestement des plus troubles... résente-t-on encore Largo Winch, l'aventurier milliardaire le plus populaire de la BD franco-belge ? En ce vingtième anniversaire de la création de la série plébiscitée par des millions de lecteurs, on a pu redécouvrir l'ensemble...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-8001-4757-4</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2010-11-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-17</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a4">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>21</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b18">
			<TITLE>Colère rouge</TITLE>
			<DESCRIPTION>Faux héritier ou véritable enfant caché? Largo Winch face à la vengeance d'une femme. Impliqué malgré lui dans une affaire de trafic d'armes et de terrorisme international, Largo winch n'a pas d'autre choix que de fausser compagnie aux agents du FBI lancés à ses trousses. Ce qui l'attend, dans les eaux troubles de la mer Noire, offre un visage inattendu: celui d'une femme déterminée à se venger. Et au prix fort, de préférence.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-8001-5360-5</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2012-10-19</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-18</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a5">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>2</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b19">
			<TITLE>Chassé-croisé</TITLE>
			<DESCRIPTION>Accompagné de Dwight Cochrane, de Miss Pennywinkle et de Silky, Largo Winch se rend à Londres pour présider le Big Board du groupe W, à l'occasion duquel il espère bien convaincre Laurent Draillac, avionneur français, de conclure un joint venture avec la branche aéronautique de son groupe. Au programme : réunions de travail et détente. Mais rapidement, la situation se corse. Tandis qu'un vent de folie souffle sur Cochrane et Pennywinkle, des menaces bien réelles pèsent sur la destinée de Largo, devenu l'enjeu d'une terrible partie de poker </DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-8001-5931-7</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2014-11-14</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-19</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a5">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>49</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b20">
			<TITLE>Vingt secondes</TITLE>
			<DESCRIPTION>Chassé-Croisé</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-8001-6551-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2015-11-20</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-20</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a1">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a5">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>1</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b21">
			<TITLE>L'Étoile du matin</TITLE>
			<DESCRIPTION>Les valeurs du Dow Jones chutent de manière spectaculaire. Le groupe Winch est accusé d’avoir manipulé les cours. Qui se cache derrière cette machination ? Qui sont les véritables maitres de la finance ?</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-8001-6861-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2017-10-06</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-21</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a6">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a7">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>44</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b22">
			<TITLE>Les Voiles écarlates</TITLE>
			<DESCRIPTION>Le super-ordinateur Jonas, responsable des opérations qui plongèrent la bourse de Chicago dans un flash crash retentissant, s'est refermé sur Largo Winch et la tradeuse Mary Stricker. Dans ce serveur surchauffé, serait-ce la fin de leur enquête ? Pourtant, cela n'est rien à l'aune du vol des dix parts du groupe Winch lors de leur transfert sous haute surveillance depuis la banque de Lucerne, en Suisse. Le Pope, antagoniste implacable aux méthodes proches de celles d'Igor Maliakov, s'en est emparé afin de les donner à l'oligarque russe qui a juré la perte de Largo. Contre ces titres, qui représentent les 50 milliards de dollars de la société W, celui-ci exige une rançon que le jeune directeur ne peut ignorer. Mais peut-il vraiment négocier sous la menace de ses ennemis ? Il se plie alors aux ordres et s'envole pour Saint-Pétersbourg tandis que, de l'autre côté du monde, le FBI et la SEC ont investi le siège du groupe Winch afin d'enquêter sur le krach dont Mary Stricker serait toujours responsable - en l'absence de preuves. Sur fond de chasse à l'homme et de conte russe, entre complots financiers et ressorts boursiers, ce nouvel épisode de Largo Winch renverse les vérités et dévoile les coulisses obscures de la finance !</DESCRIPTION>
			<ISBN>979-1-0347-3103-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2019-11-15</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-22</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a6">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a7">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>40</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b23">
			<TITLE>Frontière de la nuit</TITLE>
			<DESCRIPTION>En visite incognito dans une mine d'étain en Indonésie, Largo Winch découvre avec stupeur que l'une de ses propres filiales emploie des enfants pour fournir des composants essentiels à nos smartphones. Une découverte qui encourage le milliardaire à faire évoluer le groupe W vers une économie plus éthique et plus verte, sans négliger toutefois les technologies de pointe, en particulier les marchés spatiaux, qu'il s'agisse de satellites ou du nettoyage de déchets en orbite. Largo Winch va ainsi croiser la route de Jarod et Demetria Manskind, jeunes... </DESCRIPTION>
			<ISBN>979-1-0347-4295-0</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dupuis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2021-11-05</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-02-23</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a6">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a2">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a7">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs1"/>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>96</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b24">
			<TITLE>Une histoire populaire du football</TITLE>
			<DESCRIPTION>De l’Angleterre à la Palestine, de l’Allemagne au Mexique, du Brésil à l’Égypte, de la France à l’Afrique du Sud, ce livre raconte une autre histoire du ballon rond, depuis ses origines jusqu’à nos jours. Le football ne se résume pas au foot-business : depuis plus d’un siècle, il a été un puissant instrument d’émancipation pour les ouvriers, les féministes, les militants anticolonialistes, les jeunes des quartiers populaires et les contestataires du monde entier.L’auteur retrace le destin de celles et ceux qui, pratiquant ce sport populaire au quotidien, en professionnels ou en amateurs, ont trop longtemps été éclipsés par les équipes stars et les légendes dorées. Prenant à contre-pied les clichés sur les supporters de foot, il raconte aussi l’étonnante histoire des contre-cultures footballistiques nées après la Seconde Guerre mondiale, des hooligans anglais jusqu’aux ultras qui ont joué un rôle central dans les printemps arabes de 2011. En proposant une histoire « par en bas », en s’attachant à donner la parole à tous les protagonistes de cette épopée, Mickaël Correia rappelle que le football peut être aussi généreux que subversif. </DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7071-8959-2</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>La Découverte</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2018-03-08</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2018-05-07</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a8">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>41</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b25">
			<TITLE>Métronome</TITLE>
			<DESCRIPTION>Ne redoutez pas un guide pontifiant, Lorànt Deutsch nous livre ses découvertes dans un ouvrage qui lui ressemble : rapide, ludique et imprévu. Saviez-vous que la Lutèce des origines ne se situait pas à Paris, mais à Nanterre ? Que les corps des derniers combattants gaulois massacrés par les Romains sont enfouis sous la tour Eiffel ? Que la première cathédrale de France se trouve, presque intacte, sous le parking d'un immeuble moderne du Ve arrondissement ? Derrière les murs sages de la rue Saint-Benoît, admirez la tour de défense construite par Philippe Auguste au XIIIe siècle, allez rendre visite au bistrotier qui entasse ses vins dans une cellule de la Bastille, miraculeusement sauvée de la destruction, et devinez qui se cache, encore aujourd'hui, sous la statue d'Henri IV au Pont-Neuf : vous reviendrez du voyage les yeux écarquillés, séduit par des révélations que vous ne soupçonniez même pas.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7499-1011-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Michel Lafon</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2009-09-03</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2009-11-02</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a9">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>37</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b26">
			<TITLE>Antimanuel d'économie 1</TITLE>
			<DESCRIPTION>Traquant les fioritures et les pseudo-concepts, ce premier tome de l’Antimanuel permet à chacun de s’armer pour comprendre la harangue des chefs de la guerre économique. Sur un ton léger mais incisif, Bernard Maris convoque tour à tour des économistes de Keynes à Stiglitz, mais aussi, plus inattendus, des philosophes ou des romanciers. Ensemble, ils posent un regard neuf sur une discipline réputée austère et répondent à des questions fondamentales : qu’est-ce que la valeur ? la monnaie ? la richesse ?</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7495-3949-2</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Economics</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bréal</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2003-06-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2003-07-31</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a10">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>52</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b27">
			<TITLE>Antimanuel d'économie 2</TITLE>
			<DESCRIPTION>Après le tome des fourmis, travailleuses et raisonneuses, voici la revanche des cigales. Et si l’inutile, la gratuité, le don, l’insouciance, le plaisir, la recherche désintéressée, la poésie, la création hasardeuse engendraient de la valeur ? Et si les marchands dépendaient – ô combien ! – des poètes ? Et si les fourmis n’étaient rien sans les cigales ? Voici venu le temps d’affirmer, contre les économistes, que l’ inutile crée de l’utilité, que la gratuité crée de la richesse, que l’intérêt ne peut exister sans le désintéressement</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7495-3950-8</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Economics</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bréal</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2006-12-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2007-01-30</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a10">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>66</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b28">
			<TITLE>Dictionnaire amoureux des monarchies</TITLE>
			<DESCRIPTION>En 2019, une vingtaine de pays ont à leur tête un souverain ou une souveraine. D'Europe, d'Asie d'Afrique, héréditaires ou électives, constitutionnelles ou absolues, passées ou présentes, Jean des Cars vous initie aux secrets de dynasties, de familles et de personnages qui ont incarné un pays soit par naissance, soit par la force, voire par hasard... Alors que l'Union Européenne est souvent hostile à rappeler ses traditions historiques, dix Etats européens conservent, fièrement, un régime politique ancré dans le passé, celui des monarchies héréditaires constitutionnelles ou parlementaires. C'est le point commun entre la Belgique, le Danemark, la Suède, la Norvège, les Pays-Bas, le Luxembourg, le Liechtenstein, Monaco, le Royaume-Uni et l'Espagne. Certains monarques sont déjà entrés dans l'histoire par la longévité de leur règne comme celui d'Elizabeth II, souveraine puis 67 ans. </DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2592-5262-4</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Plon</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2019-11-14</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2020-01-13</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a11">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>73</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b29">
			<TITLE>Louis XIV</TITLE>
			<DESCRIPTION>Ce livre est différent d'une biographie classique. C'est tout le règne qu'il embrasse dans une vision générale de la société du Grand Siècle, renouvelant le sujet, mettant à mal bien des clichés et des vieilles lunes grâce à une documentation considérable, dont de nombreuses études étrangères peu accessibles, grâce tout autant à une analyse remarquable, originale, juste, du pouvoir, de ses serviteurs, de ses moyens d'action et de propagande, de sa grandeur, mais aussi de ses limites et de ses contradictions. Alliant la recherche, la vie, l'intelligence de la réflexion, la clarté, la qualité de l'expression et du style, Jean-Christian Petitfils a écrit un riche et grand Louis XIV.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2620-9739-4</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Perrin</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2021-10-21</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2021-12-20</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a12">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>54</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b30">
			<TITLE>Compagnons de la Libération</TITLE>
			<DESCRIPTION>Une histoire de l'ordre des Compagnons de la Libération</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2072-4028-1</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Denoël</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1995-06-14</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>1995-08-13</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a13">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>60</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b31">
			<TITLE>L'enfant</TITLE>
			<DESCRIPTION>L'Enfant reste le texte de référence de Maria Montessori et la meilleure introduction à sa proposition pédagogique. Il met en évidence l'originalité et la modernité des idées de la grande éducatrice italienne. Elle y expose clairement les principes d'une éducation fondée sur le « respect de la personnalité de l'enfant ».Aider l'enfant à exprimer son individualité et révéler ses potentiels, lui donner les moyens de développer le meilleur de lui-même dans le respect de sa nature, pour lui-même et au service de tous, tel est le rôle de l'éducateur et telles sont les voies des pédagogies nouvelles.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2200-9523-3</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Society</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Desclée De Brouwer</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2018-04-18</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2018-06-17</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a14">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>49</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b32">
			<TITLE>Mémoires</TITLE>
			<DESCRIPTION>B. et S. Klarsfeld témoignent de leur combat, depuis les années 1960, pour lutter contre l'oubli de la Shoah, pour traquer et traîner les anciens nazis devant les tribunaux. Prix Pétrarque de l'essai 2015.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-0812-5524-1</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Flammarion</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2015-03-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2015-04-30</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a15">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a16">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>41</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b33">
			<TITLE>Discours de la servitude volontaire</TITLE>
			<DESCRIPTION>La servitude des peuples est volontaire : ils acceptent le joug des puissants, mais vont ainsi à l'encontre de leur nature. Pour se libérer de l'emprise du tyran, nul besoin de violence : il suffit aux hommes de se faire amis plutôt que complices. Écrit en 1548, alors que La Boétie n'a que dix-huit ans, ce texte, également appelé Contr'Un, s'inscrit dans le renouvellement de la sensibilité politique au XVIe siècle et cherche dans les comportements individuels les causes de la tyrannie. Il est suivi de De la liberté chez les Anciens et chez les Modernes : trois siècles plus tard, Benjamin Constant montre qu'à chaque forme de liberté correspond une forme de servitude - inexistence des libertés individuelles chez les Anciens, abandon de la sphère politique chez les Modernes. Un discours fondateur de la pensée libérale. Ces propos d'une modernité étonnante sont illustrés par la célèbre fable de La Fontaine Le Loup et le Chien.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2901-5807-4</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Philosophy</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Librio</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2018-01-03</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2018-03-04</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a17">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>80</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b34">
			<TITLE>On ne naît pas brillant, on le devient!</TITLE>
			<DESCRIPTION>La méthode américaine plébiscitée par 200 000 lecteurs pour apprendre efficacement et dompter les formules mathématiques, les équations... applicable à tous les savoirs !</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-4120-4648-7</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Science</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>First</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2019-05-03</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2019-07-02</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a18">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>14</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b35">
			<TITLE>Le piège américain</TITLE>
			<DESCRIPTION>Qui le sait ? Depuis la fin 2014 la France a perdu une partie du contrôle de ses centrales nucléaires au profit des Américains. Je m’appelle Frédéric Pierucci et je me suis retrouvé, bien malgré moi, au cœur de ce scandale d’État. Ancien patron d’une des filiales d’Alstom, je connais les dessous de ce thriller à 12 milliards de dollars. Après avoir été longtemps contraint au silence, j’ai décidé, avec le journaliste Matthieu Aron, de les révéler.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7096-6407-3</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Politics</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>JCLattès</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2019-01-16</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2019-03-17</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a19">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a20">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>24</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b36">
			<TITLE>La cithare nue</TITLE>
			<DESCRIPTION>Au Ve siècle en Chine, les royaumes du Nord et la dynastie du Sud se livrent des guerres féroces. La belle musicienne est issue d’un illustre clan de la plaine du Milieu. Dans ses veines coule le sang des plus hautes castes chinoises. Enlevée par un paysan qui a pris les armes, elle est forcée à errer le long du fleuve Yangzi, à travers les cités détruites sans savoir que son ravisseur ferait d’elle la maîtresse d’un empire éphémère…</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2262-0844-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Novel</THEME>
			<TARGETREADER>12-15</TARGETREADER>
			<EDITOR>Albin Michel</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2010-06-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2010-07-31</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a21">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>37</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b37">
			<TITLE>Couleurs</TITLE>
			<DESCRIPTION>A toi de jouer avec les couleurs!</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7470-5130-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Arts</THEME>
			<TARGETREADER>0-3</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2014-03-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2014-04-30</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a22">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>12</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b38">
			<TITLE>Lunes de Chine</TITLE>
			<DESCRIPTION>Contes traditionnels de Chine</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3555-8003-1</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Tales</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>HongFei</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2007-10-03</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2007-12-02</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a23">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a24">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>87</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b39">
			<TITLE>La savane</TITLE>
			<DESCRIPTION>Une découverte ludique des animaux de la savane</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7459-6126-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Animals</THEME>
			<TARGETREADER>4-6</TARGETREADER>
			<EDITOR>Milan</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2017-02-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2017-04-02</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a25">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>24</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b40">
			<TITLE>Tchoupi - mon livre puzzle de l'école</TITLE>
			<DESCRIPTION>Pour faire découvrir l'école aux petits tout en s'amusant</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-0925-9034-8</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Society</THEME>
			<TARGETREADER>4-6</TARGETREADER>
			<EDITOR>Nathan</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2019-07-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2019-08-30</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a26">
					<ROLE>Writer</ROLE>
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>93</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b41">
			<TITLE>Flocon, le petit lapin des neiges</TITLE>
			<DESCRIPTION>Flocon aimerait pouvoir jouer du matin au soir, mais il faut bien qu'il apprenne à chercher sa nourriture et à se protéger des rapaces</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-3-3142-1124-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Novel</THEME>
			<TARGETREADER>4-6</TARGETREADER>
			<EDITOR>Nord-Sud</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1998-03-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>1998-04-30</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a27">
					<ROLE>Writer</ROLE>
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>28</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b42">
			<TITLE>la Sainte Bible</TITLE>
			<DESCRIPTION>Texte Segond 1910. Avec références, harmonie des évangiles, 4 cartes.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-8530-0294-3</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Religion</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>BIBLI O</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2006-10-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2006-11-30</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a28">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>70</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b43">
			<TITLE>Ocean's songs</TITLE>
			<DESCRIPTION>Olivier de Kersauson a décidé de raconter sa géographie maritime. II fait le portrait de ses mers comme il pourrait dresser le portrait d'une femme. II nous révèle, surtout, son destin singulier de skipper d'exception. Pour la première fois peut-être, dans Ocean's Songs, il se dévoile.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2900-2214-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Adventure</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>J'ai lu</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2010-04-07</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2010-06-06</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a29">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>49</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b44">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-01-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-01-01</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-01-01</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-01-15</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>7</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b45">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-01-16</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-01-16</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-01-16</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-01-31</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>53</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b46">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-02-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-02-01</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-02-01</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-02-15</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>91</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b47">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-02-16</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-02-16</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-02-16</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-02-28</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>17</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b48">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-03-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-03-01</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-03-01</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-03-15</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>26</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b49">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-03-16</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-03-16</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-03-16</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-03-31</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>7</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b50">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-04-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-04-01</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-04-01</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-04-15</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>61</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b51">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-04-16</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-04-16</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-04-16</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-04-30</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>9</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b52">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-05-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-05-01</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-05-01</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-05-15</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>29</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b53">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-05-16</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-05-16</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-05-16</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-05-31</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>61</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b54">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-01</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-01</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-15</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>30</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b55">
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>General</THEME>
			<TARGETREADER>7-11</TARGETREADER>
			<EDITOR>Bayard</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-16</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-16</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws1">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-16</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-30</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>66</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b56">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-15</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-15</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-15</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-15</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>40</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b57">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-16</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-16</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-16</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-16</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>32</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b58">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-17</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-17</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-17</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-17</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>79</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b59">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-18</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-18</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-18</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-18</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>36</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b60">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-19</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-19</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-19</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-19</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>90</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b61">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-20</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-20</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-20</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-20</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>11</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b62">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-21</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-21</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-21</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-21</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>74</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b63">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-22</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-22</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-22</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-22</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>16</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b64">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-23</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-23</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-23</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-23</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>32</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b65">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-24</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-24</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-24</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-24</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>19</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b66">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-25</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-25</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-25</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-25</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>84</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b67">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-26</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-26</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-26</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-26</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>3</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b68">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-27</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-27</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-27</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-27</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>66</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b69">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-28</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-28</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-28</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-28</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>0</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b70">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-29</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-29</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-29</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-29</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>28</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b71">
			<TITLE>L'Equipe</TITLE>
			<BOOKFORMAT>Newspaper</BOOKFORMAT>
			<THEME>Sport</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Groupe Amaury</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2022-06-30</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2022-06-30</PURCHASEDATE>
			<NEWSPAPERSER idNWSRef="nws2">
				<PERIODSTARTDATE>2022-06-30</PERIODSTARTDATE>
				<PERIODENDDATE>2022-06-30</PERIODENDDATE>
			</NEWSPAPERSER>
			<BORROWABLE>false</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>0</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b72">
			<TITLE>Les ignorants</TITLE>
			<DESCRIPTION>Par un beau temps d'hiver, deux individus, bonnets sur la tête, sécateur en main, taillent une vigne. L'un a le geste et la parole assurés. L'autre, plus emprunté, regarde le premier, cherche à comprendre « ce qui relie ce type à sa vigne », et s'étonne de « la singulière fusion entre un individu et un morceau de rocher battu par les vents ». Le premier est vigneron, le second auteur de bandes dessinées. Pendant un an, Étienne Davodeau a goûté aux joies de la taille, du décavaillonnage, de la tonnellerie ou encore s'est interrogé sur la biodynamie. Richard Leroy, de son côté, a lu des bandes dessinées choisies par Étienne, a rencontré des auteurs, s'est rendu dans des festivals, est allé chez un imprimeur, s'est penché sur la planche à dessin d'Étienne... Étienne et Richard échangent leurs savoirs et savoir-faire, mettent en évidence les points que ces pratiques (artistiques et vigneronnes) peuvent avoir en commun , et ils sont plus nombreux qu'on ne pourrait l'envisager de prime abord...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7548-0382-3</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Nature</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Futuropolis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2011-10-06</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2011-12-06</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a30">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs3"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>32</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b73">
			<TITLE>Le voyage de Marcel Grob</TITLE>
			<DESCRIPTION> 11 octobre 2009, Marcel Grob, 83 ans, est convoqué dans le bureau d’un juge à Belfort. Il doit répondre d’exactions qu’il aurait commises pendant la guerre, lorsqu’il faisait partie de la Waffen SS. Après avoir nié avec vigueur, les preuves accumulées contre lui vont obliger le vieil homme à plonger dans son passé trouble. Le 27 juin 1944, en effet, Marcel et son meilleur ami Antoine sont convoqués par les allemands afin d’être enrôlés dans l’armée. Ils n’en ont pas vraiment envie, mais savent ce que risquent les déserteurs et les familles de ces derniers. Les voilà donc partis. Au début engagés comme simples artilleurs, Marcel et Antoine vont être rapidement intégrés à la Waffen SS. Dans cette armée, présentée comme l’élite de l’armée allemande et bras armé des nazis, les deux jeunes gens vont devoir participer à des actions terribles sur les civils...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2981-5549-5</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Futuropolis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2019-09-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2019-09-30</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a31">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a32">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs11"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>26</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b74">
			<TITLE>La patrie des frères Werner</TITLE>
			<DESCRIPTION>Mai 1945. Dans les ruines de Berlin, deux orphelins juifs assistent apeurés à la victoire soviétique. Réfugiés à Leipzig, Konrad et Andreas Werner deviennent citoyens Est-allemands. C’est la marche de l’histoire. Juin 1956. Les deux frères ont rejoint les rangs de la Stasi pour échapper au camp de rééducation. Ils seront les fils de l’Est. Juin 1974. Lors de la 10ème coupe du monde de football, un match historique va opposer la RFA et la RDA. C’est le match de la guerre froide. Le retentissement est mondial. Pour faire gagner la RDA, Erich Honecker décide d’impliquer les meilleurs agents de la Stasi. Il faut prouver la supériorité du régime socialiste sur le monde capitaliste. Konrad Werner est infiltré depuis des mois dans l’équipe de la RFA. Andreas Werner fait partie de la délégation de RDA. Voilà douze ans qu’ils ne se sont pas vus. Le choc des deux bloc va ébranler leurs convictions.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7548-2824-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Futuropolis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2020-08-26</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2020-09-30</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a31">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a32">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs4"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>50</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b75">
			<TITLE>L'Algérie c'est beau comme l'Amérique </TITLE>
			<DESCRIPTION/>
			<ISBN>979-1-0900-9056-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>Autobiography</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Steinkis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2015-01-21</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2015-03-31</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a33">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a34">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs5"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>52</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b76">
			<TITLE>Chicago-sur-Rhône</TITLE>
			<DESCRIPTION>Assassiné en 1975, le juge Renaud est le premier magistrat de France à être tué depuis l'Occupation. En charge de dossiers brûlants, c'était un homme au caractère bien trempé. Connu pour sa façon peu orthodoxe de s'occuper des affaires en instruction, il était surnommé « le Shérif » ! La justice n'a jamais élucidé cette sombre histoire impliquant des politiciens, le SAC et le fameux gang des Lyonnais. Un non-lieu, prononcé en 1992, fait de ce scandale un symbole de la faillite de la justice et de la police.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2050-7365-2</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dargaud</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2015-05-22</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2015-06-23</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a35">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs2"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>53</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b77">
			<TITLE>Le gang des lyonnais</TITLE>
			<DESCRIPTION>L'assassinat du juge Renaud, en 1975, reste l'un des plus grands scandales de la Ve République : dix-huit ans d'instruction n'ont pas suffi pour faire éclater la vérité. Au moment des faits, le magistrat, personnage haut en couleur et ancien héros de la Résistance, enquêtait sur les liens entre la Mafia - via le gang des Lyonnais, au centre de cet épisode - et le monde de la politique. Il soupçonnait ainsi le financement d'un parti grâce, notamment, au fameux casse de Strasbourg (11 millions de francs dérobés !). À la fois documentaire et fiction.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2050-7511-3</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dargaud</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2016-04-15</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2016-07-16</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a35">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs2"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>80</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b78">
			<TITLE>Chronique d'une mort annoncée</TITLE>
			<DESCRIPTION>Le 3 juillet 1975, à Lyon, le juge Renaud, qui enquêtait sur des dossiers, est assassiné de trois balles. Malgré les enquêtes, les soupçons, les théories parfois extravagantes, ce meurtre reste sans explication officielle depuis plus de quarante ans ! Grâce à un travail colossal de documentation et à l'aide du fils du juge Renaud ainsi que celle d'autres protagonistes, Olivier Berlion raconte dans cette passionnante trilogie les liens qui unissaient le milieu à certains hommes politiques. Cette histoire est aussi, tout simplement, celle de la faillite d'une justice restée sans réponse face à ce scandale. Le Juge se lit comme un polar implacable d'une très grande tenue.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2050-7606-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Dargaud</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2017-01-13</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2017-03-14</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a35">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs2"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>75</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b79">
			<TITLE>Cher pays de notre enfance</TITLE>
			<DESCRIPTION>Enquête sur les années de plomb de la Ve République</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7548-1085-2</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Futuropolis</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2015-10-08</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2016-05-03</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a30">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a36">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs6"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>49</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b80">
			<TITLE>Les Démons des années 30</TITLE>
			<DESCRIPTION>Du polar historique de haute tenue ! Les Ligues d'extrême-droite des années 30, Vichy, la collaboration avec l'Allemagne, l'épuration, la Guerre froide, les événements d'Algérie, le pétrole africain...Philippe Richelle revisite l'Histoire de France des années 30 à nos jours dans une grande série policière portée par trois dessinateurs de talent : Pierre Wachs, Alfio Buscaglia et François Ravard.Dans trois cycles d'histoires indépendantes les unes des autres, des policiers enquêtant sur des crimes pénétreront dans les méandres obscurs de la grande Histoire, nous la montrant parfois sous ses aspects les plus méconnus.Les Mystères de la République propose un rythme de parution ambitieux, puisque les trois premiers tomes paraîtront simultanément, puis chaque publication ne sera espacée que de 4 mois.1937...Lucien Fabre, l'autoritaire directeur de La Vérité, un journal antirépublicain à grand tirage, est sauvagement abattu.Les articles sulfureux de ce journal ont notamment brisé la carrière d'un ministre du gouvernement de Front populaire, qui avait interdit les ligues d'extrême-droite...Tout naturellement, c'est dans cette direction que le commissaire Peretti et son équipe orientent leur enquête.Philippe Richelle et Pierre Wachs tissent une intrigue passionnante qui s'inscrit dans une France malade de ses institutions, partagée entre la tentation communiste et la tentation fasciste, à la veille de la Deuxième Guerre mondiale...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7234-8936-2</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2013-05-15</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2013-07-15</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a38">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs7"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>88</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b81">
			<TITLE>Le Tueur dévot</TITLE>
			<DESCRIPTION>Un polar historique dévoilant les sombres années de la République française. Novembre 1936. Le ministre de l'Intérieur en exercice, Roger Allendrot, est retrouvé mort noyé dans un étang en forêt de Rambouillet. L'enquête conclut à un suicide. Un an plus tard, le commissaire Peretti revient sur l'affaire. La thèse du suicide ne paraît plus si évidente. En effet, le policier se rend vite compte que l'autopsie avait été bâclée. Cela aurait-il à voir avec les prises de position du ministre contre les ligues nationalistes et antisémites qui pullulaient à l'époque? Dans ce deuxième tome de la série évènement Les Mystères de la 3ème République, Philippe Richelle, allié au dessin réaliste et précis de Pierre Wachs, tisse une nouvelle intrigue passionnante dans la France des années 30, partagée entre la tentation communiste et la tentation fasciste, à la veille de la Deuxième Guerre mondiale..</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7234-9559-2</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2013-09-25</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2013-09-26</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a38">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs7"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>36</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b82">
			<TITLE>Complot fasciste</TITLE>
			<DESCRIPTION>Le polar historique qui dévoile les sombres années de la République française Paris, fin 1937. Albert Devigny et la plupart des activistes de son organisation d'extrême droite sont maintenant sous les verrous. Seul manque à l'appel André Paillol, alias le « Tueur dévot », qui a disparu de la circulation après avoir forcé un barrage de gendarmerie. Alors que l'un de ses adjoints est sur les traces du criminel, le commissaire Franck Peretti mène parallèlement une enquête où l'acronyme SAIC revient régulièrement. Officiellement un centre voué à la documentation industrielle et commerciale ou à l'étude des mouvements politiques, cette « Société anonyme de l'industrie et du commerce » serait en réalité une entreprise fantôme... Sous le pinceau affûté de Pierre Wachs, Philippe Richelle nous plonge dans une nouvelle enquête du commissaire Peretti dans les dessous troubles de la IIIe République, nous montrant comment l'idéologie fasciste gangrénait l'ensemble de la société à la fin des années 1930.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3440-0064-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2014-09-17</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2014-10-17</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a38">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs7"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>9</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b83">
			<TITLE>Le Sang d'un ami</TITLE>
			<DESCRIPTION>Crime de guerre... Vichy, 1940. Une semaine à peine après la proclamation de Pétain en chef de l’État français, le Parlement adopte une loi permettant de se débarrasser sans formalité de tout fonctionnaire qui ne donnerait pas satisfaction... 2 ans plus tard, dans le Paris occupé, le commissaire Peretti enquête sur le meurtre de l’un de ses anciens hommes : l’inspecteur Perrier. Il s’agirait probablement d’un règlement de compte lié au juteux marché noir qui s’est installé pendant l’Occupation allemande...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3440-0390-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2016-05-25</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2016-06-24</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a38">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs7"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>63</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b84">
			<TITLE>Mort d'un collabo</TITLE>
			<DESCRIPTION>Londres, octobre 1943. Sous l’impulsion du général de Gaulle, le BCRA (Bureau Central de Renseignements et d'Actions clandestines de la France Libre) met une priorité à unifier la Résistance en France, pour le moment déchirée entre les gaullistes et les partisans de l’ancien général vichyste Henri Giraud. À Paris, le commissaire Peretti est chargé d’aller rencontrer le responsable du mouvement giraudiste Renaissance : un dénommé Féval. Mais il ignore que derrière ce nom de code se cache une vieille connaissance qu’il aurait préféré ne pas revoir.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3440-0866-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2017-06-14</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2017-07-14</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a38">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs7"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>42</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b85">
			<TITLE>Les résistants de septembre</TITLE>
			<DESCRIPTION>1946 Suite à la découverte du cadavre enfoui d'un ancien résistant communiste, le commissaire Coste reçoit une lettre anonyme l'invitant à poursuivre les fouilles. C'est un véritable charnier qui est mis au jour. Coste oriente alors ses recherches vers les milieux collaborationnistes. À travers une intrigue riche en rebondissements, Philippe Richelle et Alfio Buscaglia dessinent le portrait d'une France qui tente vaille que vaille de faire table rase d'un passé trop récent pour que ses fantômes abdiquent...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7234-8937-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2013-05-15</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2013-06-14</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a40">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs8"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>79</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b86">
			<TITLE>Marseille la rouge</TITLE>
			<DESCRIPTION>Marseille, printemps 1950. À peine sorti de la prison des Baumettes, un truand nommé Ange Casoni est engagé pour un nouveau « travail » : il doit mettre la pression sur les représentants CGT des dockers qui, par leurs actions militantes, gênent visiblement des intérêts puissants. Dans le même temps, Patrick Zardi, un agent de la DST, est retrouvé mort chez lui, asphyxié dans sa propre voiture. Tout semble conforter la thèse du suicide. Mais le commissaire Coste, envoyé sur les lieux du drame, remarque tout de même de troublantes anomalies : Zardi aurait bel et bien été assassiné. Mais qui aurait pu aller jusqu'à tuer de sang-froid un membre du contre-espionnage français ?Au travers d'une nouvelle intrigue policière haletante, ce deuxième opus des Mystères de la 4e République nous montre cette fois comment les syndicats de l'époque étaient utilisés à des fins politiques par les différents blocs de la guerre froide, à peine instaurée. Cette série s'affirme d'ores et déjà comme un best-seller avec près de 80 000 exemplaires vendus en moins d'un an !</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7234-9664-3</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2014-01-15</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2014-02-14</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a40">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs8"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>93</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b87">
			<TITLE>Le bel automne des collabos</TITLE>
			<DESCRIPTION>Printemps 1953. Le commissaire Coste, victime d'un attentat trois ans plus tôt à Marseille, a décidé de rejoindre les effectifs de la police de Paris pour la sécurité de sa famille. Il est envoyé avec l'un de ses adjoints sur une scène de crime près de Coulommiers. Là, sur le sol mouillé d'une aire de repos déserte, gît le corps d'un certain Paul Nouzières, abattu par une balle de calibre 11.43 en pleine poitrine. Homme de lettres, ancien résistant et ex-membre du Parti communiste, Nouzières avait récemment rejoint un parti révolutionnaire dissident aux financements occultes : le MRT. En suivant cette piste, Coste va s'apercevoir que les méthodes crapuleuses de certaines officines de la capitale n'ont rien à envier à celles des pires mafieux de la cité phocéenne...Philippe Richelle et Alfio Buscaglia nous plongent dans une nouvelle enquête du commissaire Coste au coeur des affaires sordides qui émaillent la France de la IVe République, dont les plaies laissées par l'Occupation ont décidément bien du mal à cicatriser...À ce jour, la série Les Mystères de la République totalise déjà plus de 110 000 exemplaires vendus, et ce n'est qu'un début !</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3440-0385-5</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2015-01-07</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2015-02-06</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a40">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs8"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>93</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b88">
			<TITLE>La main rouge</TITLE>
			<DESCRIPTION>Une voiture et son conducteur explosent dans les rues d’Hambourg, RFA. Au même moment, Marc Durand, journaliste pigiste et écrivain occasionnel, est retrouvé mort dans son appartement parisien. Le rapport d’autopsie est formel : surdose d’héroïne. Le commissaire Coste, en charge de l’affaire, écarte très vite la thèse du suicide. La cause du meurtre pourrait très bien être en lien avec le sujet du livre sur lequel travaillait Durand : Les mouvements pro colonialistes en Afrique du Nord, en particulier le groupe de la « Main Rouge. »</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3440-0962-8</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2016-05-25</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2016-06-24</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a40">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs8"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>36</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b89">
			<TITLE>Opération résurrection</TITLE>
			<DESCRIPTION>1958. Après la Bataille d’Alger et le démantèlement des principaux réseaux FLN, l’Algérie semble avoir retrouvé un semblant de paix. Sauf que les grands colons, hostiles à toute forme de changement, voient d’un mauvais œil les réformes que le gouverneur général Lacoste s’apprête à faire passer, faisant des Musulmans des citoyens à part entière. À vrai dire, les tensions sont loin d’avoir quitté la capitale algérienne. Une triste réalité que va amèrement découvrir le commissaire Coste, profitant de quelques jours de congés pour rendre visite à son ancien collègue Hautcoeur, désormais en poste à Alger...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3440-0963-5</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2017-06-14</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2017-07-14</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a40">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs8"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>96</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b90">
			<TITLE>Trésor de guerre</TITLE>
			<DESCRIPTION>Luc Chevalier, un jeune homme de bonne famille, est assassiné dans la rue du Bac par deux individus qui emportent le sac qu'il transportait...Le commissaire Verne, chargé de l'enquête, découvre rapidement que la victime était un ancien rappelé revenu meurtri de son expérience militaire en Algérie.L'enquête va pénétrer au coeur des réseaux de financement du FLN en métropole.Philippe Richelle et François Ravard lèvent le voile sur un aspect peu connu de ce que l'on appelait pudiquement les événements d'Algérie : le soutien d'intellectuels et de religieux français aux indépendantistes algériens... </DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7234-8938-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2013-05-15</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2013-06-14</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a41">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs9"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>31</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b91">
			<TITLE>Octobre noir</TITLE>
			<DESCRIPTION>Le polar historique qui dévoile les sombres années de la République française 20 octobre 1961. Trois jours après la célèbre manifestation organisée par le FLN qui a tourné au massacre, un épicier algérien, Mohamed Mansouri, est retrouvé mort le corps criblé de balles dans une ruelle parisienne. Le commissaire Verne, dépêché sur les lieux, se rend compte avec effroi qu'il connait la victime : Mohamed était le père de son meilleur ami, à Alger, lorsqu'il était enfant. Dans un climat sous haute tension, alors que le couvre-feu est instauré pour les ressortissants algériens et que les bavures policières se multiplient, Verne va tout faire pour identifier les coupables. Quitte à se heurter à sa hiérarchie ou à se frotter aux réseaux troubles du FLN en métropole. Dans cette nouvelle enquête des Mystères de la Ve République, Philippe Richelle et François Ravard continuent de lever le voile sur les aspects méconnus de ce que l'on appelait pudiquement alors les « événements d'Algérie ». Une série qui s'affirme d'ores et déjà comme un best-seller avec près de 100 000 exemplaires vendus en quelques mois !</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-7234-9665-0</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2014-05-28</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2014-06-27</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a41">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs9"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>81</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b92">
			<TITLE>Les larmes d'Alger</TITLE>
			<DESCRIPTION>Le polar historique qui dévoile les sombres années de la République française Paris, 15 février 1962. Paul Verne reçoit un appel de sa soeur Monique : leur père a été retrouvé mort, deux balles dans la tête, dans sa villa à Alger. Partisan de l'Algérie française, il a très probablement été tué par des membres du FLN. C'est en tout cas ce que le directeur de la PJ locale dit au commissaire à son arrivée sur le sol algérien. Mais beaucoup de choses restent floues... Alors que le pays est gangréné par la lutte entre les indépendantistes et les nationalistes français, Verne va essayer de découvrir la vérité sur cette affaire. Pour commencer : il doit mettre la main sur son jeune frère André, membre de franges extrémistes de l'OAS, qui est introuvable...Cette nouvelle enquête des Mystères de la Ve République nous emmène sur le sol agité de l'Algérie à la veille de son indépendance, alors que la guerre entre le FLN et l'OAS gronde...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3440-0270-4</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2015-05-06</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2015-06-05</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a41">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs9"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>33</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b93">
			<TITLE>L'ombre du SAC</TITLE>
			<DESCRIPTION>Au service de la France ? 1963, Aéroport d’Orly. Un avion de la Swiss-Air est dévalisé par des hommes cagoulés. Pas un coup de feu, pas un blessé, le braquage a duré 5 minutes en tout et pour tout. Un véritable travail de pros. Pendant ce temps, Verne est toujours sur la trace des assassins de son père, exécuté d’une balle dans la tête en Algérie. Petit à petit, il se rend compte que les deux affaires se rejoignent. Elles impliqueraient une équipe de Barbouzes...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3440-0964-2</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2016-05-25</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2016-06-24</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a41">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs9"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>92</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b94">
			<TITLE>Au nom de la France</TITLE>
			<DESCRIPTION>Début 1968. L’ex-commissaire Verne poursuit ses investigations pour l’écriture d’un livre sur les intérêts de la France en Afrique de l’Ouest. Il reprend contact avec Moreno, un homme d’affaire rencontré dans la capitale gabonaise de Libreville, impliqué dans des sociétés aux finances obscures et étroitement liées au gouvernement français. Malheureusement, en raison d’un évènement dramatique, son livre n’aboutira jamais... C’est Berlier, son ancien subordonné et nouveau commissaire de la PJ qui reprend l’enquête. En la mémoire de son collègue, pour son ami, il tirera toute cette affaire au clair...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3440-0965-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2017-06-14</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2017-07-14</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a41">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a39">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a42">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs9"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>20</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b95">
			<TITLE>Derniers beaux jours</TITLE>
			<DESCRIPTION>Les chroniques d'une guerre. Le récit d'une déchirure.Algérie, le 24 octobre 1957. Une poignée d'hommes met au point les derniers préparatifs d'une opération militaire qui durera huit ans. Ils sont six. Six hommes pour gagner l'indépendance de leur pays. L'Histoire les appellera les « Fils de la Toussaint. »10 ans plus tôt, alors que s'achève la Seconde Guerre mondiale, un groupe d'écoliers aux origines diverses grandit dans l'Algérie plurielle, déjà secouée par des tensions naissantes. Ils sont réfugiés, fils de résistants ou de pétainistes, pieds-noirs ou musulmans, tous unis par les liens très forts de l'enfance. Les « événements d'Algérie », comme on les appelait pudiquement à l'époque, vont finir de bouleverser le cours de leur vie...Après Les Mystères de la République, Philippe Richelle poursuit son exploration des méandres obscures de l'histoire de France à travers une nouvelle série de bande dessinée illustrée par Alfio Buscaglia. Algérie, une guerre française : un récit passionnant, grand public, nourri aux meilleures sources documentaires, qui permet de mieux comprendre ces années noires de notre histoire dont on s'évertue à dissimuler les cicatrices pourtant indélébiles...</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-3440-2809-4</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2019-03-06</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2019-04-05</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a40">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a40">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs10"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>56</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b96">
			<TITLE>L'escalade fatale</TITLE>
			<DESCRIPTION/>
			<ISBN>978-2-3440-3852-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Comic</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Glénat</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2020-03-04</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2020-04-03</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a37">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a40">
					<ROLE>Illustrator</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a40">
					<ROLE>Colourist</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<COMICBOOKSER idCBSRef="cbs10"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>12</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b97">
			<TITLE>1. Le Roi de fer</TITLE>
			<DESCRIPTION/>
			<ISBN>978-2-2530-1101-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Le Livre de Poche</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1973-05-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-04-03</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a43">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BOOKSER idBSRef="bs2"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>12</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b98">
			<TITLE>2. La Reine étranglée</TITLE>
			<DESCRIPTION>Faisant suite au Roi de fer, La Reine étranglée commence au lendemain même de la mort de Philippe le Bel. Un prince de faible caractère, Louis X le Hutin, dont l'épouse Marguerite de Bourgogne est emprisonnée pour adultère, succède à un monarque exceptionnel. Tandis que la Chrétienté attend un pape et que le peuple meurt de faim, les rivalités, les intrigues, les complots vont déchirer la cour de France et conduire barons, prélats, banquiers, et le roi lui-même, au fond d'une impasse dont ils ne pourront sortir que par le crime.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2530-0306-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Le Livre de Poche</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1973-05-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-04-03</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a43">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BOOKSER idBSRef="bs2"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>10</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b99">
			<TITLE>3. Les Poisons de la couronne</TITLE>
			<DESCRIPTION/>
			<ISBN>978-2-2530-0404-2</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Le Livre de Poche</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1973-05-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-04-03</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a43">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BOOKSER idBSRef="bs2"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>13</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b100">
			<TITLE>4. La Loi des Mâles</TITLE>
			<DESCRIPTION>Juin 1316. Louis X le Hutin vient de mourir empoisonné. Pour la première fois depuis trois cents ans, un roi capétien disparaît sans qu'un fils lui succède. Ce quatrième volume des Rois maudits fait revivre les luttes acharnées qui vont être livrées afin de s'emparer de la Régence. C'est le frère du roi mort, le comte de Poitiers, qui l'emportera. Pour préparer son accession au trône, il s'appuiera sur une certaine loi salique, cette " loi des mâles ", en vérité adaptée pour la circonstance, qui constituera désormais le règlement de succession de la monarchie française. La disparition du fils posthume de Louis le Hutin permet au comte de Poitiers de devenir Philippe V, dit le Long.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2530-0405-9</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Le Livre de Poche</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1973-05-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-04-03</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a43">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BOOKSER idBSRef="bs2"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>14</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b101">
			<TITLE>5. La La Louve de France</TITLE>
			<DESCRIPTION>Philippe V le Long vient de mourir avant d'avoir atteint trente ans et, comme son frère Louis X le Hutin, sans descendance mâle. Le troisième fils du Roi de fer, le faible Charles IV le Bel, succède à Philippe V. Une évasion de la tour de Londres ; la chevauchée cruelle conduite par une reine française d'Angleterre pour chasser du trône son époux ; un atroce assassinat perpétré sur un souverain... La relance de l'Histoire vient d'Angleterre. La " Louve de France ", c'est le tragique surnom que les chroniqueurs donnèrent à la reine Isabelle, fille de Philippe le Bel, qui semblait avoir transporté outre-Manche la malédiction des templiers.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2530-0406-6</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Le Livre de Poche</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1973-05-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-04-03</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a43">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BOOKSER idBSRef="bs2"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>18</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b102">
			<TITLE>6. Le Lis et le Lion</TITLE>
			<DESCRIPTION>Avec la mort de Charles IV le Bel s'éteint la dynastie capétienne. La branche Valois la remplace dans le ciel de France. Le comte Robert d'Artois anime ces années décisives pour l'occident européen. Nul ne s'est dépensé plus que lui pour faire attribuer la couronne à son cousin Philippe de Valois. En échange, il attend qu'on lui rende le comté de ses aïeux. Pour soutenir son bon droit, rien ne l'arrête : ni l'usage de faux, ni le parjure ou les crimes. Déchu de ses titres, banni de sa patrie, c'est lui qui prononcera, devant le roi Edouard III et le Parlement d'Angleterre, la harangue qui sera le premier acte de la guerre de Cent Ans.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2530-0465-3</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Le Livre de Poche</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1973-05-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-04-03</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a43">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BOOKSER idBSRef="bs2"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>12</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b103">
			<TITLE>7. Quand un roi perd la France</TITLE>
			<DESCRIPTION>Dans ce septième et dernier volume des Rois maudits, c'est le règne de Jean II qui est retracé. L'Histoire a surnommé ce roi Jean le Bon, mais ce monarque fut, en fait, aussi vaniteux et cruel qu'indécis et incapable. La France est, à l'époque, en crise : les clans et les factions se disputent le pays, l'Angleterre revendique le royaume, les impôts sont écrasants, la peste fait des ravages et le roi accumule les erreurs. On suit, à travers le récit d'un haut personnage de l'époque, l'évolution du règne. Une épopée malheureuse et sanglante qui va mener le roi au désastre de la bataille de Poitiers où il sera fait prisonnier des Anglais.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2530-2197-1</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>History</THEME>
			<TARGETREADER>Adult</TARGETREADER>
			<EDITOR>Le Livre de Poche</EDITOR>
			<RELEASEDATE>1979-05-01</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2005-04-03</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a43">
					<ROLE>Scriptwriter</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BOOKSER idBSRef="bs2"/>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>12</NROFBORROWS>
		</BOOK>
		<BOOK idBook="b104">
			<TITLE>La joueuse de go</TITLE>
            <DESCRIPTION>Depuis 1931, le dernier empereur de Chine règne sans pouvoir sur la Mandchourie occupée par l'armée japonaise. Alors que l'aristocratie tente d'oublier la guerre, une princesse de seize ans joue au go, place des Mille Vents. Sur le damier, elle bat tous ses prétendants. Mais elle ignore encore son adversaire de demain : un jeune officier japonais dévoué à l'utopie impérialiste. Ils s'affrontent, sans un geste, jusqu'au bout, tandis que la Chine vacille sous les coups de l'envahisseur. Troublant et ardent, La joueuse de go est l'un des romans majeurs de ces dernières décennies.</DESCRIPTION>
			<ISBN>978-2-2466-1611-5</ISBN>
			<BOOKFORMAT>Book</BOOKFORMAT>
			<THEME>Novel</THEME>
			<TARGETREADER>12-15</TARGETREADER>
			<EDITOR>Grasset</EDITOR>
			<RELEASEDATE>2001-09-05</RELEASEDATE>
			<PURCHASEDATE>2007-07-31</PURCHASEDATE>
			<BOOKAUTHORS>
				<BOOKAUTHOR idAuthorRef="a21">
					<ROLE>Writer</ROLE>
				</BOOKAUTHOR>
			</BOOKAUTHORS>
			<BORROWABLE>true</BORROWABLE>
			<NROFBORROWS>53</NROFBORROWS>
		</BOOK>
	</BOOKS>
	<BORROWERS>
		<BORROWER idBorrower="bo1">
			<FIRSTNAME>John</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Doe</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1986-01-01</BIRTHDATE>
			<BORROWINGS>
				<BORROWING idBookRef="b1">
					<BORROWDATE>2022-05-02</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-05-23</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b12">
					<BORROWDATE>2022-05-02</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-05-23</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b15">
					<BORROWDATE>2022-06-01</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-22</RETURNDATE>
				</BORROWING>
			</BORROWINGS>
		</BORROWER>
		<BORROWER idBorrower="bo2">
			<FIRSTNAME>Jane</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Doe</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1978-01-12</BIRTHDATE>
			<BORROWINGS>
				<BORROWING idBookRef="b45">
					<BORROWDATE>2022-05-14</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-04</RETURNDATE>
				</BORROWING>
			</BORROWINGS>
		</BORROWER>
		<BORROWER idBorrower="bo3">
			<FIRSTNAME>Archibald</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Haddock</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1950-01-01</BIRTHDATE>
			<BORROWINGS>
				<BORROWING idBookRef="b10">
					<BORROWDATE>2022-06-01</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-22</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b23">
					<BORROWDATE>2022-06-01</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-22</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b32">
					<BORROWDATE>2022-06-01</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-22</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b46">
					<BORROWDATE>2022-06-01</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-22</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b65">
					<BORROWDATE>2022-06-01</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-22</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b68">
					<BORROWDATE>2022-06-01</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-22</RETURNDATE>
				</BORROWING>
			</BORROWINGS>
		</BORROWER>
		<BORROWER idBorrower="bo4">
			<FIRSTNAME>Michel</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Vaillant</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1960-01-01</BIRTHDATE>
			<BORROWINGS>
				<BORROWING idBookRef="b4">
					<BORROWDATE>2022-05-21</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-11</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b7">
					<BORROWDATE>2022-05-21</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-11</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b28">
					<BORROWDATE>2022-05-21</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-11</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b33">
					<BORROWDATE>2022-05-21</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-11</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b54">
					<BORROWDATE>2022-05-21</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-11</RETURNDATE>
				</BORROWING>
			</BORROWINGS>
		</BORROWER>
		<BORROWER idBorrower="bo5">
			<FIRSTNAME>Yoko</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Tsuno</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1975-12-01</BIRTHDATE>
			<BORROWINGS>
				<BORROWING idBookRef="b6">
					<BORROWDATE>2022-05-28</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-18</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b13">
					<BORROWDATE>2022-05-28</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-18</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b24">
					<BORROWDATE>2022-05-28</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-18</RETURNDATE>
				</BORROWING>
				<BORROWING idBookRef="b31">
					<BORROWDATE>2022-05-28</BORROWDATE>
					<RETURNDATE>2022-06-18</RETURNDATE>
				</BORROWING>
			</BORROWINGS>
		</BORROWER>
	</BORROWERS>
	<BOOKSERIES>
		<BOOKSERIE idBS="bs1">
			<TITLE>Antimanuel d'économie</TITLE>
			<DESCRIPTION>Un voyage à la croisée des chemins entre histoire, économie et culture…</DESCRIPTION>
			<NROFVOLUMES>2</NROFVOLUMES>
		</BOOKSERIE>
		<BOOKSERIE idBS="bs2">
			<TITLE>Les Rois maudits</TITLE>
			<DESCRIPTION>La série historique inspirée de la fin des Capétiens directs.</DESCRIPTION>
			<NROFVOLUMES>7</NROFVOLUMES>
		</BOOKSERIE>
	</BOOKSERIES>
	<COMICBOOKSERIES>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs1">
			<TITLE>Largo Winch</TITLE>
			<DESCRIPTION>À 26 ans, Largo Winch hérite d'un cartel financier de 10 milliards de dollars. Contestataire, coureur de jupons, bagarreur et anticonformiste, parviendra-t-il à garder les mains propres à la tête d'un tel empire ?</DESCRIPTION>
			<NROFVOLUMES>23</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs2">
			<TITLE>Juge, la République assassinée (Le)</TITLE>
			<DESCRIPTION>L'histoire, en trois volumes, du juge Renaud, premier magistrat de la Ve République à avoir été assassiné.</DESCRIPTION>
			<NROFVOLUMES>3</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs3">
			<TITLE>Ignorants (Les)</TITLE>
			<DESCRIPTION/>
			<NROFVOLUMES>1</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs4">
			<TITLE>Patrie des frères Werner (La)</TITLE>
			<DESCRIPTION/>
			<NROFVOLUMES>1</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs5">
			<TITLE>Algérie c'est beau comme l'Amérique (L')</TITLE>
			<DESCRIPTION/>
			<NROFVOLUMES>1</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs6">
			<TITLE>Cher pays de notre enfance</TITLE>
			<DESCRIPTION/>
			<NROFVOLUMES>1</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs7">
			<TITLE>Mystères de la Troisième République (Les)</TITLE>
			<DESCRIPTION>Paris, 1944, le commissaire Peretti s'apprête à passer à la guillotine. Pour comprendre comment il en est arrivé là, l'histoire remonte à 1937, toujours dans la capitale, lorsque le directeur du journal anti-républicain La Vérité, Lucien Fabre, est assassiné. Le Peretti mène l'enquête sur le meurtre, qui la conduit à infiltrer des ligues d’extrême-droite.</DESCRIPTION>
			<NROFVOLUMES>5</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs8">
			<TITLE>Mystères de la Quatrième République (Les)</TITLE>
			<DESCRIPTION>Paris, 1956, le commissaire Serge Coste, qui réprouve le meurtre, s'apprête pourtant à abattre un homme de sang froid. Afin de découvrir ses motivations, l'histoire revient en arrière, en 1946, dans le Lubéron, lorsqu'un agriculteur découvre un cadavre enterré dans son champ. À Marseille, Serge Coste investigue sur l'affaire et découvre que ce fait divers est lié à une complexe affaire de résistants et de collaborationnistes.</DESCRIPTION>
			<NROFVOLUMES>5</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs9">
			<TITLE>Mystères de la Cinquième République (Les)</TITLE>
			<DESCRIPTION>Paris, 1959, le commissaire Verne, tente de résoudre le mystère concernant le meurtre du jeune Luc Chevalier, rue du Bac. Issu d'un milieu aisé, ce dernier, étudiant en médecine, s'avère avoir servi durant la guerre d'Algérie où il a assisté à la torture faite par son régiment, ce qui le conduit à son retour en métropole a soutenir la cause de l'indépendance. Les enquêtes du policier le conduiront à investiguer sur des organisations comme le FLN ou l'OAS.</DESCRIPTION>
			<NROFVOLUMES>5</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs10">
			<TITLE>Algérie une guerre française</TITLE>
			<DESCRIPTION>Les chroniques d'une guerre. Le récit d'une déchirure.Algérie, le 24 octobre 1957. Une poignée d'hommes met au point les derniers préparatifs d'une opération militaire qui durera huit ans. Ils sont six. Six hommes pour gagner l'indépendance de leur pays. L'Histoire les appellera les « Fils de la Toussaint. »10 ans plus tôt, alors que s'achève la Seconde Guerre mondiale, un groupe d'écoliers aux origines diverses grandit dans l'Algérie plurielle, déjà secouée par des tensions naissantes. Ils sont réfugiés, fils de résistants ou de pétainistes, pieds-noirs ou musulmans, tous unis par les liens très forts de l'enfance. Les « événements d'Algérie », comme on les appelait pudiquement à l'époque, vont finir de bouleverser le cours de leur vie...Après Les Mystères de la République, Philippe Richelle poursuit son exploration des méandres obscures de l'histoire de France à travers une nouvelle série de bande dessinée illustrée par Alfio Buscaglia. Algérie, une guerre française : un récit passionnant, grand public, nourri aux meilleures sources documentaires, qui permet de mieux comprendre ces années noires de notre histoire dont on s'évertue à dissimuler les cicatrices pourtant indélébiles...</DESCRIPTION>
			<NROFVOLUMES>2</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
		<COMICBOOKSERIE idCBS="cbs11">
			<TITLE>Voyage de Marcel Grob (Le)</TITLE>
			<DESCRIPTION/>
			<NROFVOLUMES>1</NROFVOLUMES>
		</COMICBOOKSERIE>
	</COMICBOOKSERIES>
	<NEWSPAPERSERIES>
		<NEWSPAPERSERIE idNWS="nws1">
			<ISSN>ISSN 0220-1186</ISSN>
			<TITLE>Astrapi</TITLE>
			<DESCRIPTION>Le journal des petits curieux</DESCRIPTION>
			<NROFVOLUMES>12</NROFVOLUMES>
			<FREQUENCY>Fortnightly</FREQUENCY>
		</NEWSPAPERSERIE>
		<NEWSPAPERSERIE idNWS="nws2">
			<ISSN>ISSN 2263-4940</ISSN>
			<TITLE>L'équipe</TITLE>
			<DESCRIPTION>Le quotidien du sport</DESCRIPTION>
			<NROFVOLUMES>17</NROFVOLUMES>
			<FREQUENCY>Daily</FREQUENCY>
		</NEWSPAPERSERIE>
	</NEWSPAPERSERIES>
	<AUTHORS>
		<AUTHOR idAuthor="a1">
			<FIRSTNAME>Jean</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Van Hamme</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1939-01-16</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a2">
			<FIRSTNAME>Philippe</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Francq</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1961-12-13</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a3">
			<FIRSTNAME>Marie-Paule</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Alluard</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a4">
			<FIRSTNAME>Frédéric</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Besson</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a5">
			<FIRSTNAME>Yoann</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Guillo</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a6">
			<FIRSTNAME>Eric</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Giacomettti</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a7">
			<FIRSTNAME>Bertrand</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Denoulet</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a8">
			<FIRSTNAME>Mickael</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Correia</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a9">
			<FIRSTNAME>Lorant</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Deutsch</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1975-10-27</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a10">
			<FIRSTNAME>Bernard</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Maris</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1946-09-23</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE>2015-01-07</DEATHDATE>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a11">
			<FIRSTNAME>Jean</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>des Cars</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1943-04-24</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a12">
			<FIRSTNAME>Jean-Christian</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Petitfils</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1944-12-25</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a13">
			<FIRSTNAME>Pierre</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Miquel</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1930-06-30</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE>2007-11-26</DEATHDATE>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a14">
			<FIRSTNAME>Maria</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Montessori</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1970-08-31</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE>1952-05-06</DEATHDATE>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a15">
			<FIRSTNAME>Serge</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Klarsfeld</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1935-09-17</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a16">
			<FIRSTNAME>Beate</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Klarsfeld</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1939-02-13</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a17">
			<FIRSTNAME>Etienne</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>de La Boétie</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1530-11-01</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE>1563-08-18</DEATHDATE>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a18">
			<FIRSTNAME>Barbara</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Oakley</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1955-11-24</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a19">
			<FIRSTNAME>Frédéric</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Pierucci</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1968-01-14</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a20">
			<FIRSTNAME>Matthieu</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Aron</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a21">
			<FIRSTNAME>Shan</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Sa</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1972-11-26</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a22">
			<FIRSTNAME>Hervé</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Tullet</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1958-06-28</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a23">
			<FIRSTNAME>Huan</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Yang</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a24">
			<FIRSTNAME>Thomas</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Nys</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a25">
			<FIRSTNAME>Stéphanie</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Ledu</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a26">
			<FIRSTNAME>Thierry</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Courtin</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a27">
			<FIRSTNAME>Marcus</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Pfister</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1960-07-30</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a28">
			<FIRSTNAME>Louis</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Segond</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1810-05-03</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE>1885-06-18</DEATHDATE>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a29">
			<FIRSTNAME>Olivier</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>de Kersauson</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1944-07-20</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a30">
			<FIRSTNAME>Etienne</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Davodeau</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1965-10-19</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a31">
			<FIRSTNAME>Philippe</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Collin</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1975-04-06</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a32">
			<FIRSTNAME>Sébastien</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Goethals</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1970-01-01</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a33">
			<FIRSTNAME>Olivia</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Burton</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1968-01-01</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a34">
			<FIRSTNAME>Mahi</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Grand</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1969-01-01</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a35">
			<FIRSTNAME>Olivier</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Berlion</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1969-04-12</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a36">
			<FIRSTNAME>Benoît</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Collombat</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1970-01-01</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a37">
			<FIRSTNAME>Philippe</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Richelle</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1970-01-01</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a38">
			<FIRSTNAME>Pierre</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Wachs</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1957-07-26</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a39">
			<FIRSTNAME>Claudia</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Boccato</LASTNAME>
			<BIRTHDATE/>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a40">
			<FIRSTNAME>Alfio</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Buscaglia</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1969-01-01</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a41">
			<FIRSTNAME>François</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Ravard</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1981-11-08</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a42">
			<FIRSTNAME>Bruno</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Pradelle</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1972-07-06</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE/>
		</AUTHOR>
		<AUTHOR idAuthor="a43">
			<FIRSTNAME>Maurice</FIRSTNAME>
			<LASTNAME>Druon</LASTNAME>
			<BIRTHDATE>1918-04-23</BIRTHDATE>
			<DEATHDATE>2009-04-14</DEATHDATE>
		</AUTHOR>
	</AUTHORS>
</LIBRARY>
